有冇人對日本神話有興趣?

大家好 其實小弟一直都對日本神話非常之感興趣，咁啱又睇到啲資料係講日本神話，所以想係到同大家分享下，討論下
其實係想練下日文
小弟可能寫得1999，還請多多指教

序 日本神話時代與記紀神話
日本嘅神祗多不勝數：伊邪那岐、伊邪那美、天照、無限月讀、須佐之男等等，相信大家都喺game呀動畫中聽過下咁，但當中眾神嘅來源係咩呢？佢地之間又有咩故事呢？
記紀神話係指《古事記》同《日本書紀》兩本書中記載嘅神代史，同時亦都係日本神話嘅經典作之一。兩本書名雖然唔同，但亦都有記載住相似嘅神話故事同歷史事件，所以我地就叫佢地所記載嘅神話同歷史做記紀神話啦

《古事記》為現今發現日本最早嘅歷史書，由日本嘅神話時代開始記載，直至因聖德太子攝政而變得出名嘅推古天皇之間嘅事蹟。《古事記》分為上中下三卷，其中只係得上卷（旧辞）有收錄唔同嘅日本神話同埋傳說，而中下卷（帝紀）就紀錄天皇家嘅家譜以及佢地嘅事跡。所以話，《古事記》係集日本各地口耳相傳落嚟嘅神話同歷史所編纂嘅一本經典史書。
而《日本書紀》其實係為了海外(因為成本書都係以漢字記錄)而撰寫嘅日本正史，由日本第一位天皇—天武天皇嘅仔舍人親王所寫。但《日本書紀》全書三十卷中就只有卷一同卷二（神代）詳細記錄住日本神話。
小弟將會參考記紀神話同埋唔同嘅資料，同大家分享下日本神明佢地嘅故事 。

小弟主要嘅參考資料 :

有興趣

第一章 天地開闢及造化三神
現時嘅日本可以分成三個領域：「眾神居住嘅天界」，「人類居住嘅世間」以及「死者居住嘅冥界」(天界即係俗稱嘅高天原)

但係喺天地仲未形成嘅時候，世界仲係處於一個混沌嘅狀態。直至混沌開始分開啦，一啲澄明而較輕嘅物質就會形成天；相反混濁而較重嘅物質就會形成地。一開始係天先形成，之後先到地下，經過好耐時間，天地就形成了。

天地分開，神就誕生了

神話史上第一位神明—天御中主神（アメノミナカヌシノカミ）喺天地初開後誕生。同佢個名一樣啦，天御中主神被視為「天界嘅中心領袖」，亦都因為佢係第一位日本神明，所以被視為最偉大嘅神明。天御中主神其實冇乜技能可言，而且一直都匿埋喺天界乜都唔做，但就被視為係眾神首領嘅象徵，其實乜都冇做過 (別名天界freerider / 廢老)。

其後，第二位神明誕生了—高御產巢日神（タカミムスビノカミ）。因為高御産巢日神生得同棵樹一樣高大，所以又稱「高木神」(其實只係個名字too long didnt read而幫佢改一個短啲嘅別名，好似係)。其後因為天界除咗freerider之外亦都冇其他神明所以覺得太悶，所以衪就學天御中主神一樣freeride了一陣 。
佢個名「たかみむすびのかみ」，其中「高御(たかみ)」係高木神(たかぎのかみ) 嘅簡稱；「産巢(むす)」代表生產，生命嘅誕生；而「日(び)」就代表太陽。將「高大嘅樹木」、「生產」同埋「太陽」嘅意思結合，就有「孕育生命」嘅意思了。(另一方面「産巢日(むすび)」音同「結び(むすび)」，有扑野嘅意思)

老實講比起天御中主神，高御産巢日神更加似眾神之首，在天上守護住日本。但因為衪嘅存在感實在低到who fucking cares ，所以眾神大抵都認為天御中主神先係眾神之首。

喺高御産巢日神誕下不久，第三位神明亦誕生了—神產巢日神（カムムスビノカミ）。
高御產巢日神同神產巢日神一般都被視為父性同母性，陰陽兩儀嘅象徵，但其實三位神明都冇所謂「性別」的概念，所以現今會以「獨神(ひとりがみ)」，即係冇女屌又冇仔生，嚟稱呼佢地。(但事實上因為神產巢日神嘅形象同女性相若，所以一般都會認為佢係代表母性嘅一方嘅)

就係咁，三位最重要嘅神明誕生了，後人將依三位freerider神明冠以「造化三神」之稱啦 。

下一章將會同大家一齊睇下五柱別天津神同埋神世七代

Lm
之前都日本買書睇過

liked

LM之後再睇

FYP做神話，巴打交流吓

巴打都係做日本神話? 賜教賜教

留名

樓主對別天神有乜睇法?

原本一直以為天照係最大粒嘅日本神 原來唔係
Lm學嘢

lm

止水好型

Lm

咁依邪那歧同依邪那美兩兄妹點睇?

每次睇到 迦具土 出世就想笑

燒你個臭閪

留明

留名學野

佢兩兄妹係咪有少少借鑒咗伏羲同女媧

日本亂倫界始祖

所以日本有咁嘅文化都係多謝佢哋

好多神祇名都係靠玩pad同睇火影知返黎

都有啲似
但依邪那歧同依邪那美反而著重陰陽互補，但伏羲同女媧好似冇提過陰同陽依個概念

留名等睇
神さまの言うとおり
希望明哂所有神

好有興趣呀

留名支持

LM PUSH

LM

玩pad見到 原來呢三個係最早出現既神
仲以為係天照 月讀生晒咁多個神出黎

第二章 別天津神以及神世七代
大家好！咁上一章就同大家分享咗天地初開嘅過程同造化三神佢地嘅身分啦，咁今次就同大家睇下之後嘅故事啦。
雖然話已經有天同地，但其實個國土(日本)都仲係稚如浮脂（国稚く浮ける脂の如く），就好似啲水母喺水上面浮下浮下咁 。依個時候喺國土到就有兩個神明誕生，其中最先出世嘅係宇麻志阿斯訶備比古遲神（ウマシアシカビヒコヂノカミ）。
咁其實比古遲神佢喺記紀到淨係出現過一次啫，所以有關佢嘅資料都唔係好詳細咁記錄，咁我就唔係到詳細講埋落去啦。

至於第二個新誕生嘅神就係天之常立神（アメノトコタチノカミ），同比古遲神一樣都係出現過一次。咁天之常立神個名喺命名上有啲特點：
「トコ」喺日文可以解作「床(とこ)」，意思啫係大地咁解。
但依到就將「トコ」解作「常」，結合兩者嘅意思就可以推測為「大地永恆不變」

咁其實依兩個神同之前嘅造化三神同樣都係屬於獨神，後人就將將兩個神加埋造化三神，共稱「別天津神(ことあまつかみ)」啦。而每一位神祗都代表別天津神其中一柱，所以又有「五柱神(五柱の神)」之稱。

神明誕生當然未停啦，首先有掌管住大地嘅國之常立神（クニノトコタチノカミ），獨神之一。咁天地初開嘅時候，天同地嘅界線仲未分得好清楚，所國之常立神就負責收集一pat pat混沌嘅泥土，然後用依啲泥土嚟做大地。

大地仲未定形時國之常立神就收集依喲混沌嘅泥土，然後國之常立神就連同大地一齊誕生啦

同為常立神，所以都有「大地永恆不變」嘅意思。但唔同嘅地方就係，國之常立神負責支撐國土，而天之常立神負責支撐天界，由此可以反映到當時日本人已經明白到天界同國土有明顯嘅階級差異。因此，日本人就唔將國之常立神歸類喺別天津神到，以突顯天地有別。

下一個誕生嘅神就係「豐雲野神(トヨクモノ)」，獨神之一。顧名思義係一位掌管「雲」嘅神明。咁點解啲人會覺得豐雲野神會咁重要呢？
首先，雲會降雨，所以對於農業嚟講係十分重要嘅，所以雲亦都可能係農業神嘅象徵之一。再者，人類煮食嘅時候會釋出大量嘅煙(以前會當做雲)，所以亦都代表「繁榮興盛」嘅意思(因為以前)，因此古時啲人會視雲係一種崇高嘅物體，因此非常尊敬豐雲野神啦。

雲同野就好似天同地咁，分別代表上面同下面，所以豐雲野神亦都可以話係掌管天地，只係掌管嘅範圍只限於雲同野啫

繼兩個獨神(第一代國之常立神同第二代豐雲野神)誕生之後，唔同性別嘅神明開始以一對形式誕生(左係男神，右係女神)︰
(第三代)掌管泥土嘅神明 — 宇比邇神 以及 須比智邇神
(第四代)掌管生長嘅神明 — 角杙神 以及 活杙神
(第五代)掌管扑野嘅神明 — 意富斗能地神 以及 大斗乃弁神
(第六代)掌管「完成」嘅神明 — 淤母陀琉神 以及 阿夜訶志古泥神
(第七代)負責「互相引誘」嘅神明 —伊邪那岐命（イザナギノミコト） 以及 伊邪那美命（イザナミノミコト）
所以兩代獨神加埋五代男女神，共稱「神世七代(かみのよななよ)」，遲下有機會都會同大家分享下第三至第六代嘅神明

神世七代同別天津神

神明嘅誕生過程就好似水邊啲蘆葦萌芽一樣。「葦(アシ)」係一種生長同繁殖得比較快嘅植物，快到連日本人都覺得依啲咁嘅蘆葦擁有一種「霊威(不可思議嘅力量)」，而古時嘅日本人會稱日本為「葦原中國（あしわらのなかつくに）」，所以蘆葦亦都喺某程度上都算係日本嘅象徵。

總括而言，四位獨神都分別代表唔同嘅特點：
宇麻志阿斯訶備比古遲神代表蘆葦強勁嘅生命力
天之常立神代表天
國之常立神代表地
豐雲野神代表雲

下一章將會同大家一齊睇下伊邪那岐同伊邪那美亂倫嘅故事

有日本歷史及神話既，就會有我出現

巴打講戰國史好正

カムムスビ同カミムスビ都係佢個名嚟㗎
天照佢地都算比較後期先出現

講唔講埋外來神 日本神本多到仆街，希望樓主唔好爛尾講得哂主要果d

好多都係睇夜斗識返嚟

佢地可能知雷切定千鳥勁啲

外來神？你想講民俗信仰嗰啲神？
我會跟返記紀神話 (主要係古事記)嘅流程去講
講完可以再講下啲民俗信仰嗰啲神或者講下妖怪，神道教嗰啲

道教傳入去果d

道教啲神祗其實喺日本唔係太常見(比起佢地本土嘅神啦) ，但道教思想都幾影響日本宗教嘅發展，例如話陰陽道，五行思想，四神相應之類
巴打有興趣嘅之後都可以講下

民俗信仰（付喪神）果d

邊個話，我係邪流丸識返黎

第三章 國土誕生
大家好! 咁上一章就同大家介紹咗別天津神同埋神世七代，今次我地就會睇下第七代神明伊邪那岐同伊邪那美創造國土嘅經過。(比較長少少 )
第一章都有同大家介紹過三界係咩啦，咁啲神都有幫依三界命名嘅：天界就叫「高天原(たかまがはら)」，人世間就叫做「葦原中國」，而冥界就叫做「黃泉國(よみのくに)」。依家神祗就愈嚟愈多，不同嘅神都會用佢地嘅「神力(しんりき)」去創造神殿呀田地呀等唔同嘅設施，高天原就變得愈嚟愈有生氣，好似一個天空之城咁。但唔知大家仲記唔記得依個時候嘅國土係點嘅樣呢？無錯啦，仲係好似水面啲油咁浮下浮下，一啲生氣都冇。咁依個時候天御中主神就覺得要整整佢，所以就call哂啲神去開會去傾下點搞搞佢啦。

天御中主神：國土嗰到乜都冇，會唔會悶咗啲?

高御產巢日神：係咩?

天御中主神：因為嗰到乜都冇，整啲自然呀動物呀人類落去興旺一下會唔會好啲呀?

高御產巢日神：但係國土喺個海到浮下浮下，會唔會好難住呀﹖最起碼都要固定咗國土先啦。

神產巢日神：咁可能就要拎「天沼矛(アメノヌボコ)」搞搞佢啦。天沼矛係一支有好多裝飾嘅矛嚟嘅，咁佢有固定大地嘅神力，用嚟固定國土就最啱啦!

天沼矛(DNA)示意圖

如是者，依三位神明界老鬼就強迫吩咐兩個freshman 伊邪那岐同伊邪那美兩兄妹去固定國土，順便比埋支天沼矛佢地去建立葦原中國啦。雖然老鬼叫伊邪那岐佢地去建國，但其實伊邪那岐佢地都唔知實際係要做啲咩，所以伊邪那岐就覺得要親身落去視察下啦。之後伊邪那岐就帶住伊邪那美去「天浮橋(あめのうきはし)」到啦。
大辭林咁樣解釋天浮橋：懸掛於天地之間，神明從天上下凡至地上時通過的通道 (天と地との間にかかり、神が天上から地上に降りる時の通路となるという橋)

伊邪那岐：伊邪那美你睇下 !依到係咪睇得好清楚(葦原中國)呢?

伊邪那美：咦嗰pat嘢真係好樣衰好樣衰呀 !唔得，等老娘去執執先

於是佢地兩個就企喺天浮橋到，將天沼矛插落個海到，然後就攪攪攪。攪到咁上下佢地就拎返支矛上嚟，矛尖上面凝結嘅鹽滴咗落個海到，形成「淤能碁呂島/自凝島(オノゴロ島)」，意思啫係「自己凝固嘅島(おのずから凝り固まった島)」(雖然係神話架空嘅島嶼，但有一說係指現今淡路島附近嘅島嶼)。

淤能碁呂島形成示意圖

(續)

其後，佢地兩個喺個島上面起咗條「天御柱(あめのみはしら)」，然後圍住個天御柱建立好大嘅神殿「八尋殿(やひろどの)」，一齊留喺神殿入面住啦。喺神殿入面，伊邪那岐就問伊邪那美一啲野啦

伊邪那岐：伊邪那美，點解你個身體同我唔同嘅?你個身體係點形成架?

伊邪那美：我嘅身體係逐忽逐忽形成嘅，但就少咗一忽野(意指沒有男性生殖器官)

伊邪那岐：我嘅身體都係逐忽逐忽形成嘅，但就多咗一忽野(意指擁有男性生殖器官)。既然係咁，不如就用我多咗嗰忽野插落你少咗嗰忽野，藉此生產國家，你話好唔好呀?

伊邪那美：哇好似好正咁喎 ，我真係迫不及待想試下呀!但係咁喎，我未結婚前係唔可以破處架喎，咁不如我地結咗婚先扑啦 。

有J係男人，冇J就係女人

就係咁，伊邪那岐為咗可以破伊邪那美依個mk妹嘅處，就舉辦咗日本史上最初嘅婚禮啦。伊邪那岐同伊邪那美分別都著咗啲好靚嘅衫去參加佢地嘅婚禮，但究竟佢地喺婚禮做咗啲咩呢?沒錯，就係求婚啦!咁伊邪那岐同伊邪那美就喺碌天御柱面前背對背咁企，伊邪那岐圍住碌柱向左行，而伊邪那美就圍住碌柱向右行，跟住佢地相遇對方啦：

伊邪那美：哇!真係一位好型嘅oppa呀 ! (阿那邇夜志愛上袁登古袁。)

伊邪那岐：哇!真係一位好pure好true嘅mk妹女仔呀 ! (阿那邇夜志愛上袁登賣袁。)

就係咁，日本第一宗嘅婚禮就此落幕啦，而伊邪那岐亦都正式同伊邪那美結為夫婦啦，迫不及待地洞房啦。無幾耐，伊邪那美就大咗肚啦，但之後生出嚟第一個仔就好似水蛭一樣，故稱「蛭子(ヒルコ)」。當伊邪那美見到依個畸形嘅細路就想dum鬼咗佢，於是就將蛭子放喺一架由蘆葦編織成嘅船，然後就等佢流出大海。第二胎就生咗「淡島(あわしま)」，由於都係畸畸地形，所以伊邪那美就索性唔認依兩個細路係佢生嘅。依個時候伊邪那美就嬲嬲豬啦：

伊邪那美：點解我生啲bb都咁柒架

伊邪那岐：我都唔知架 ，咁不如去高天原問下別天津神佢地啦!

隨後佢地上咗去高天原就搵班老鬼傾下啦。班老鬼就拎咗啲雄鹿嘅骨出嚟，然後用櫻桃樹嘅樹枝嚟燒雄鹿嘅骨(太占，古代嘅一種占卜法，依家仲有神社會利用太占占卜)，終於占出咗生畸胎嘅原因出嚟啦。

老鬼：唔通你地求婚嗰陣係由女仔開聲先?

伊邪那美：係呀

老鬼：咁樣點得架 ，求婚依家野點可以由女仔開聲先架呢?嗱，你地搞多次婚禮，求婚嗰陣呢就伊邪那岐開聲先，然後先到伊邪那美出聲。

如是者，佢地又搞多次婚禮啦，咁我喺到就唔詳寫啦，總之就係伊邪那岐開聲，之後先到伊邪那美出聲。今次終於生到一個好壯麗嘅仔出嚟啦，佢地就叫依個仔做「淡路島(あわじしま)」，目的係想記念佢地第二個仔仔「淡島」啦。之後佢地就陸陸續續生咗唔同嘅島(国産み)出嚟啦。

(第一個島) 淡道之穗之狹別島(アハヂノホノサワケノシマ)—淡路島
(第二個島) 伊予二名島(イヨノフタナノシマ)—四國：有四個樣，分別係

「愛比賣(エヒメ)」[即現今愛媛縣]
「飯依比古(イヒヨリヒコ)」[即現今香川縣]
「大宜都比賣(オホゲツヒメ)」[即現今德島縣]
「建依別(タケヨリワケ)」[即現今高知縣]

四國地圖

(第三個島) 隱伎三子島(イヨノフタナノシマ)—隱岐島
(第四個島) 筑紫島(ツクシの島)—九州：同四國一樣都有四個樣，分別係

「白日別(シラヒワケ)」[即古時的筑紫國]
「豐日別(トヨヒワケ)」[即古時的豐國]
「建日向日豐久士比泥別(タケヒムカヒトヨジヒネワケ)」[即古時的肥國]
「建日別(タケヒワケ)」[即古時的熊曾國]

筑紫島(現今九州)地圖

(第五個島) 伊岐島(イキの島)—壹岐島
(第六個島) 津島(ツシマ)—對馬
(第七個島) 佐渡島(サドの島)
(第八個島) 大倭豔秋津島(オホヤマトトヨアキツシマ)—本州 (即日本列島的主要島嶼)

伊邪那美一共生咗八個大島出嚟，共稱「大八島國(おおやしものくに)」，形成「日本」依個國家啦。

大八島國

下一章將會同大家睇下伊邪那岐同伊邪那美生唔同神嘅經過。

火影招式/人名

佢地。生個島出黎

都唔算係嘅
其實因為以前啲人會認為島都係神嚟，所以佢地就覺得依啲島係伊邪那岐同伊邪那美生落嚟架啦 換言之啫係將島擬人化咗

點解佢地都未開始做生物，班老鬼就可以拎雄鹿骨同櫻桃樹枝出黎占卜?

葦原中國冇啫，高天原有架嘛

推個先

生個島左嚟

留個名 幾有趣

樓主依排忙住做proj , 所以出文次數比較少
望大家見諒